%@metapost:estsep2000.mp
%@Titre: Groupe Est (Sept.) -- 2000
\par\compo{3}{estsep2000}{1}{
Sur un cercle de centre $O$ et de diamètre $[AB]$ tel que $AB=10$~cm,
on a placé un point $C$ tel que l'angle $\widehat{ABC}$ mesure
50\degres. Sur le dessin ci-contre, les dimensions ne sont pas
respectées.
\begin{myenumerate}
\item Montrer que le triangle $ABC$ est rectangle.
\item Calculer les longueurs $AC$ et $BC$. On donnera les valeurs
  arrondies au millimètre.
\end{myenumerate}
}